涉4年前櫃員機盜竊案偽造文件 28歲正在上班男警察被控四宗罪

一名男警涉嫌偽造調查文件被捕。警方表示，審視一宗發生於2017年2月的銀行櫃員機盜竊案件期間，懷疑有人偽造調查文件，案件交由灣仔警區重案組接手調查。警方於本月28日在上水區拘捕一名28歲男子，他被控以一項「公職人員行為失當」罪及三項「偽造文書」罪，案件將於2月4日在東區裁判法院提堂。
被捕男子為一名警務人員，目前已被停職。警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。（官腔）
據了解，涉事男警，案發時隸屬於灣仔警區刑事調查隊。